唔知點解去旅行人地主動用蝗語招呼你會覺得比人侮辱緊

係咪我自己問題

認同

聽到ni hao就應都唔想應

去旅行有人咁做真係會好唔鍾意 ，
如果係去香港d旅客區sales用普通話同你講野，一瞬間會有種香港淪陷咗既悲哀感

如果用日文招呼你呢？

唔好話旅行，係香港都試過
最撚灰試過係樓下七仔
俾錢個陣俾人用普通話講歡迎光臨
屌佢老母臭閪

第二句，如果真係咁會好懷疑自己個形象喎

會, 會勁嬲!

喜んで

咁我又冇咁樣既疑問既 d sales講慣普通話，唔會無啦啦同一個人講廣東話，除非你著得好有香港特色啦(例如mk)

自然反應，扮唔識聽

係香港俾人用蝗語招呼 然後我講廣東話 佢個樣:

發覺去d稍微冷門少少（相對日韓台）既國家
d大陸人都好鍾意問鳩你是中國人嗎
之前去尼泊爾緬甸都係咁
雖然佢唔係做錯既不過我通常唔應
係咪如果係中國人就要寒暄幾句先得

係冰島見到個傻西，一見到中國旗衝過馬路去影領事館，咁我就跟住係後面影佢

佢以為我係中國人走黎問我你是中國人嗎
我答 No.
佢嬲爆爆咁走左